[樓主GOGOGOO]政府擬修例打擊工廈非法住宅

政府擬修例打擊工廈非法住宅

【Now新聞台】政府建議修例，加強打擊工廈作非法住用用途，會向涉事的工廈擁有人施加刑事制裁。

發展局建議修訂《建築物條例》，針對工廈作非法住用用途新增刑事罪行，列明使用或容許他人使用工廈作非法住用用途的工廈擁有人，以及協助、教唆擁有人做有關行為的人士。若明知工廈作非法住用用途仍容許情況繼續發生，將會受到法律制裁。

當局指，若純粹住在工廈而不擁有處所的租戶多屬弱勢社群，可獲豁免。政府會轉介受影響住戶到屯門寶田臨時收容中心。

另外，條例亦會賦予屋宇署人員權力申請法庭手令，在毋需通知情況下進入工廈處所執法。

政府計劃在今年底向立法會提交修訂條例草案。

屌你老母

寶田

劏房都要啦你老母

可以住大西北養牛

住寶田真係分分鐘衰過住工廈